所有反送中運動的套路當年老共都用過

//還有一部分內地民眾不是不明白港人做法，而是太明白，但認為這樣做沒有用、打不贏。今時今日在香港發生的種種，內地前幾代人都經歷過了。搞社運、打游擊、搞暴動？共產黨信奉「槍桿子裏出政權」，搞游擊起家，半夜貼文宣，街頭小販傳情報，土製槍支和爆炸物，搞街頭演說派傳單；「三罷」更是共產黨早年強項，更可以「跨境」實現省港大罷工；「不分化不篤灰」？中共的說法叫做「政治協商」和「統一戰線」，「團結一切可以團結的力量」；焦土政策？毛澤東早就講過「天下大亂達到天下大治」；外國勢力？中共最早就是蘇聯共產黨的中國支部，蘇聯出人出錢還出理論指導；「鄉黑勾結」？當年東江縱隊在香港實施民主人士大營救，借道新界時，得到了圍村和「綠林好漢」（原話如此）的支持，這些都有當事人公開回憶錄記述。//

全文：